星巴克3月現金儲備逾27.5億美元要求減租 房東怒批無恥

〔財經頻道／綜合報導〕地租為企業營運的一大開銷，而在武漢肺炎（新型冠狀病毒病，COVID-19）疫情重創美國經濟活動下，美國咖啡巨頭星巴克（Starbucks）也開始要求租金減免，但有多位房東指出，星巴克是市值約900億美元的上市公司、3月底的現金儲備約達27.5億美元（約新台幣833億元），其要求房東減租的行為令人驚訝又「無恥」。

《福斯商業新聞網》（Fox Business Network）今（25）報導，星巴克營運長Roz Brewer本月初發布聲明稱，武漢肺炎為經濟帶來大蕭條以來最嚴重衰退，且比全球金融危機更具破壞性，在此情況下，星巴克正與房東重新協商租約，預計從今年6月1日起至少連續12個月，星巴克將向房東要求租賃優惠，以支持該公司修改後的運營模式，並要求調整租賃條款和基本租金結構。

加州的星巴克房東Leon Brooks，在收到星巴克至少降低1年租金的要求後，表示其「感到非常失望、厭惡和憤怒...星巴克太無恥了」，並透露星巴克已經向自己租地超過1年，而租期還剩19年，如果星巴克想違約，就需要透過法院協調補救措施。

佛羅里達州的房東George Bean也稱，星巴克是市值約900億美元的上市公司，該公司也在5月7日發行了30億美元的債務，並在3月底持有27.5億美元的現金儲備，因此對於星巴克需要租金減免感到很驚訝。

華盛頓州的星巴克得來速（drive-thru）據點房東Jerry Goodman表示，他收到星巴克要求減租的信，訝異得幾乎跌下椅子，也稱不確定為什麼星巴克需要減免租金。

據報導，美國證券交易委員會（SEC）最新文件顯示，星巴克預計將在未來12個月內，為其零售店、咖啡豆烘培店、倉庫和辦公室支付12.5億美元的租金。且截至5月初，星巴克在全美的門市中，已有85％開業，此數據按星巴克估計，到5月底將增長至90％。

仲有錢就唔比減，咁如果星巴克就來破產，d房東又減唔減

不過全球咁多REITs，呢d冇人情既做法又唔出奇....

大不了咪唔租

美國人前排先屌緊一堆上市大公司好多係離岸避稅，但經濟唔好又叫美國政府幫手

Star __ uck quality is much better than mc cafe now; after 收購 by 褔喜。

減幾多先得架你又唔講

如果想你減少少唔算好離譜掛咁大反應做乜

租約廿年

發咗30億債都只有27.5億現金
未來12個月租務成本12.5億
地主永遠只會計自己條數，正仆街